《新华社》宣稱蠟染工藝「源自中国」 印尼網友：何不宣稱「新冠病毒來自中国？」

中共官方通訊社《新華社》12日在推特發布影片，介紹「常見於中國少數民族」的傳統工藝—蠟染，並加上「中國不可思議」的標籤，卻戳痛印尼國家自豪感的敏感神經，因而在社群媒體引發軒然大波，數百名憤慨的印尼網友湧入貼文留言，批評《新華社》將源自印尼的蠟染文化據為己有，甚至扯上中印南海主權爭端，直批：「繼我國海域之後，（中國）現在又要宣稱我們的文化也是中國的嗎？」

識玩